---
title: Liste à faire
description: 
published: true
date: 2021-05-28T09:40:47.238Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-05-27T13:14:46.210Z
---

# Liste à faire
La liste à faire ou To Do est une liste d'activités qui doivent être effectuées par une personne en particulier.

Dans DOKOS, To DO est un outil simple où vous pouvez définir les activités à réaliser. La liste des choses à faire regroupera toutes les activités qui vous sont assignées et par vous.

Une tâche est également créée automatiquement lorsqu'un autre document vous est attribué. Commander la création ToDo-Auto

---

Pour accéder à la **liste ToDo**, allez sur : 

> Accueil > Outils > **ToDo**

![liste_todo.png](/setup/todo/liste_todo.png)

## 1. Comment créer une tâche 

1. Accédez à la **liste ToDo** et cliquez sur :heavy_plus_sign: Ajouter ToDo.
2. Vous serez redirigé vers une entrée rapide pour ToDo, dans laquelle vous devrez entrer la description de la tâche.
3. **Enregistrer**.

> **Remarque** : Lors de la création d'une tâche à l'aide de la saisie rapide, la tâche par défaut est attribuée au créateur. Pour éviter cela et l'attribuer à d'autres utilisateurs, assurez-vous de modifier la tâche en pleine page.
{.is-warning}

![créer_todo.png](/setup/todo/créer_todo.png)

### Notification ToDo

Une fois qu'une tâche est créée, l'utilisateur affecté recevra une notification pour la tâche.

### 1.1. Options supplémentaires lors de la création d'une tâche 

- **Statut** : vous pouvez définir le statut de la tâche. Lors de la création, le statut de la tâche serait «Ouvert» par défaut. L'utilisateur peut le changer en «Fermé» lorsque l'affectation est terminée.
- **Priorité** : vous pouvez définir la priorité de cette tâche sur Faible, Moyenne ou Élevée.
- **Couleur** : vous pouvez choisir d'attribuer une couleur à chacune de vos tâches. Par exemple, une tâche créée comme rappel hebdomadaire pour l'envoi de rapports peut se voir attribuer la couleur Violet, tandis que toutes les tâches personnelles peuvent se voir attribuer la couleur jaune.
- **Date d'échéance** : vous pouvez ajouter la date d'échéance à toutes les tâches.
- **Attribué à** : dans les cas où vous attribuez une tâche à un autre utilisateur DOKOS, vous pouvez le faire ici.

### 1.2. Les références 

Chaque document dans DOKOS a une option appelée **Attribuer à** dans la barre latérale. En utilisant cette option, n'importe quel Dcoument peut être assigné à l'utilisateur. L'utilisateur se verrait attribuer une tâche simultanément.

- **Type de référence** : lorsqu'une tâche est créée à partir d'un autre document, par exemple une tâche ou un problème, le type de document de référence est lié à la tâche ici. Vous pouvez également choisir d'ajouter un type de document de référence manuellement.
- **Nom de référence** : lors de l'attribution via un autre DocType, le nom du DocType de référence est également lié ici.
- **Affectation par** : lorsque vous recevez une tâche à faire via un autre type de document, le nom de la personne qui effectue l'affectation est également marqué.

![référence_todo.png](/setup/todo/référence_todo.png)

## 2. Statuts ToDo 

ToDo a 3 statuts, chacun décrivant l'état actuel d'une tâche.

- **Ouvrir** : une tâche par défaut est marquée comme ouverte lors de sa création.
- **Fermé** : lorsqu'une activité est terminée, la tâche peut être marquée comme «Fermée», «Résolue» ou «Terminée». En outre, pour des conditions telles que Problème résolu ou tâche terminée; le ToDo se ferme automatiquement. Il peut également être rouvert si nécessaire.
- **Annulé** : lorsqu'un utilisateur est retiré de l'attribution d'une tâche / tâche / problème, la tâche liée à ce document est automatiquement «annulée».



